[泡沫爆破] 美聯：業績差員工放無薪假3個月

樓市進交投日趨萎縮，本港主要地產代理行之一的美聯物業，傳出要求集團佣金收入最低的100名地產代理，即「bottom榜」內部分員工放無薪假期。

據《蘋果日報》報道，美聯將要求業績最差的10%員工必須離職；其後55%員工須自行申請放無薪假期至少三個月；而當中業績最高35%則可由主管擔保，下月1日生效。而放無薪假的代理，公司容許從事外間兼職工作，惟需申報及沒有利益衝突。

布少明估計10月份一手成交宗數將跌40%。

美聯物業住宅部行政總裁布少明向《香港01》表示，該措施一直存在，只是因應近日樓市交投淡靜才決定嚴格執行，「目的是希望同事盡快做到生意。」未來公司亦會減慢擴充步伐，租約到期的分行會要求業主減租，屬非重要戰略的分行或不會續租。

布少明又估計，10月份一手成交宗數，將由9月份的約2,000宗跌至1,200宗，跌幅達40%；二手亦由2,300宗降至1,700至1,800宗，跌幅逾21%。

另外，中原早前已透露，旗下有約200名代理今年至今都「食白果」，如果情況持續，今年底或未能獲續約，變相被裁！

正皮